+++
date = "2018-04-14T13:40:50+00:00"
description = ""
endDate = ""
levels = ["Fundamental"]
state = []
status = "Previsto"
title = "COMLURB 2018"
type = ""
url = ""
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3189"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
# Concurso Público Gari da Comlurb 


A [Companhia Municipal de Limpeza Urbana (COMLURB)](https://www.rio.rj.gov.br/web/comlurb) é a maior organização de limpeza pública na América latina. Sociedade anônima de economia mista, tem a Prefeitura da cidade do Rio de Janeiro como acionista majoritária. Para este ano a empresa pretende divulgar a abertura do novo concurso público ainda este ano (2018), O concurso público era previsto para o ano de 2017, porém, após os atrasos devido a intermediações do Governo do Rio de Janeiro este prazo foi adiado para o ano seguinte. 

O concurso público da [Companhia Municipal de Limpeza Urbana (COMLURB)](https://www.rio.rj.gov.br/web/comlurb) solicitou 1.000 novas vagas para ampliar a eficiência de seus serviços realizados. A [COMLURB](https://www.rio.rj.gov.br/web/comlurb) se encontra com grande necessidade de contratação, visto que todos os anos funcionários acabam sendo desvinculados da instituição. 

Para a realização do concurso público da [Companhia Municipal de Limpeza Urbana (COMLURB)](https://www.rio.rj.gov.br/web/comlurb) é esperado que a banca organizadora seja a [FGV](https://portal.fgv.br/), pois era a banca que provavelmente iria realizar o concurso no ano de 2017. O concurso da Comlurb é bem concorrido, visto que os salários e benefícios são bem superiores à média para os serviços prestados. 

## Requisitos e Benefícios 
Para a participação do concurso público da [Companhia Municipal de Limpeza Urbana (COMLURB)](https://www.rio.rj.gov.br/web/comlurb) é necessário possuir algumas exigências, tais como, apenas o nível fundamental incompleto, ao qual exige apenas a 4ª série do primário completa e possuir a idade mínima de 18 anos. O concurso não tem restriçÕes físicas para a participação, porém, é necessário conseguir concluir as etapas de testes físicos. 

O salário para o cargo de Gari da [COMLURB](https://www.rio.rj.gov.br/web/comlurb) é de R$1.382,88 para o cumprimento das 44 horas semanais. Além dos R$1.382,88 o Gari receberá auxílios de R$690,00 e mais R$553,15 para auxílio alimentação e de gratificação por insalubridade. Portanto, a remuneração final para o Gari da COMLURB pode chegar até R$2.625,03. 

O cargo de Gari da [COMLURB](https://www.rio.rj.gov.br/web/comlurb) tem como fundamento manter a cidade limpa, sua função é coletar resíduos sólidos urbanos de diversas naturezas. A qual também pode se estender a funções de auxílio e limpeza de ambientes especificados pela empresa.